Электрическая цепь, схема которой представлена на рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}, содержит три одинаковых
резистора сопротивлением $R_1 = R_2 = R_3 = R$ и три одинаковых диода $D_1$, $D_2$, $D_3$. Зависимость
силы тока, протекающего через диод, от напряжения на нём представлена на
рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}. Определите силу тока через амперметр $I_A$ в зависимости от напряжения
$U_{AB}$ между точками A и B. Амперметр идеальный. Постройте график зависимости $I_A$ от $U_{AB}$, указав
значение силы тока и напряжение в характерных точках (например, максимум, минимум, излом).
\answer{
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[thick, yscale = 1.5]
        \draw[->] (-1, 0) --(7, 0) node[above] {$U_{AB}$};
        \draw[->] (0, -1) --(0, 2) node[left] {$I$};
        \draw[ultra thick, red] (-1, -1 / 3) -- (3, 1) --(5, 1) -- (6.25, -0.5);
        
        \draw[dashed] (0, 1) node[left] {\scriptsize $\frac{U_0}{2 R}$} -- (3, 1);
        \draw[dashed] (3, 0) node[below] {\scriptsize $\frac{3}{2} U_0$} -- (3, 1);
        \draw[dashed] (5, 0) node[below] {\scriptsize $\frac{5}{2} U_0$} -- (5, 1);
        \draw[dashed] (6, 0) node[above] {\scriptsize $3 U_0$};
    \end{tikzpicture}
\end{center}
}
\tags{9, россия, нелинейный элемент, график}